日本全國大規模網路故障 網友：網路修不好就得找工作

Source：

日本全國目前發生了相當大規模的網路故障問題，關東、中部、關西、九州等地的網路線路似乎全都處於無法使用的狀況，當地包括Youtube、樂天、Amazon與PSN等等網路服務平台，全都無法連線。

▲日本當地的電信商AU的網路也出現大規模的故障。

▲日本電信電話公司（NTT東日本）同樣也是處於這樣嚴重的網路斷線狀態。範圍也包括到北海道的函館。

▲日本最大的網路服務供應商OCN（Open Computer Network）同樣遭受極大傷害。

有許多日本網友哀鴻遍野，大部分使用者都反映很多服務無法使用，包括證券、銀行、線上購物商店等等。有網友說「網路恐怖攻擊比北韓飛彈還快啊」、「這期間如果飛彈射過來就慘了，情報不通啊！」，也有人說「糟了，再不修好我就得去找工作了啊！」，當然也有人反應一切正常，平常在上的2 Channel或是習慣看的網站都很OK，看來大家還真的是一天不能沒有網路啊！

日本目前有許多間的電信公司與網路服務等相關產業，都受到這波影響，如果大家有需要查詢網路故障概況的話，可以到這個網頁：障害の概況

第三世界國家

會唔會引崇日大戰

連登唔可以講日本衰嘢㗎

某類人：香港都係噉啦。香港笑得幾耐，香港好快都會係噉。香港冇故障係因為奴性。

連登好多呢類理性撚

原因係咩？

日本個邊傳係有海外既流動網絡運營承包商，錯誤設定邊界網關協議(BGP)既路由指向，令到全球約10萬個IP出現斷線，而日本就佔左當中約25000個。

噉乜撚野..支那狗

BGP Setting攪錯左？咁攪返就得啦⋯⋯
唔記得之前做過咩？咁有無做backup?
有就倒返個backup入去，cisco係唔需要reboot的。

copy tftp://x.x.x.x/backup_config running-config

10分鐘內回覆

所以，佢down咁耐，應該唔係咁簡單，可能有嘢隱瞞

大家可能接受香港傳媒比較多，難以分別「噉」、「咁」到底有何不同。大家先看看以下例子：「噉搞法唔係路喎！」「咁複雜嘅嘢我未諗過。」其實對於前面的例子如果是不懂粵語的人是不知道表達什麼意思，更不用說其分別。有些人認爲兩個字其實一樣，用一個「咁」字代替就可以。而實際上，這兩個字無論從音、義方面都是不同，絕不是同一個字。

噉：廣州音[gam2敢]
(解)①指示代詞，這樣，那樣。(例)噉就好嘞。[這樣就好了。] || 呢件事大家都噉睇。[這件事大家都那樣看。]②助詞，似的。(例)苦瓜噉面。[像苦瓜似的臉，比喩愁眉苦臉] || 打鑼噉聲。[形容聲音大，像打鑼似的。]③助詞，地。(例)細細聲噉講。[小聲地說。]

咁：廣州音[gam3禁]
(解)①這麼；那麼。(例)咁多就夠嘞。[這麼多就夠了] || 枝竹竿要咁長先啱用。[竹竿要這麼長才合用。]②多麼。(例)咁靚[多麼漂亮] || 天氣鬼咁熱。[天氣多麼熱。]

注意：其實在七八十年代的香港也是將這兩字區分開來，不知爲何現在香港都不區分這兩個字寫法，或者受娛樂界影響吧，將兩個字都寫成“咁”。但正規廣州話字一定要區分這兩字的寫法以及讀音。

已經冇好似肥絲噉捉你啦

弱智就弱智啦 咩鳩理性撚 咪用錯詞